高圖爾斯談落「車」：總監「無口齒」

投皇馬之後泰拔高圖爾斯一直未有談及自己離開車路士的事情，直到近日終於開腔，原來他是懷著不快離隊。

泰拔高圖爾斯（Thibaut Courtois）去季仍是車路士戰將時，一度拒絕現身操練，被外間認為他「逼宮」希望離隊他投，最終以3500萬鎊轉投皇家馬德里。當中故事一直不足為外人道，直到近日高圖爾斯終於開腔談及。 泰拔高圖爾斯稱，原來早在3月時他已經與球會總監格蘭露芙絲卡雅（Marina Granovskaia）細談了自己的未來，而這位有「鐵娘子」之稱的藍戰士總監亦與他達成了共識：「我在3月時告訴格蘭露芙絲卡雅我希望離隊，因為在倫敦的生活與及英超的緊密賽程，令我無法與身在馬德里的子女見面。」 當時格蘭露芙絲卡雅稱球會可以找到他的代替人選，所以答應讓他離開。然而世界盃之後車路士高層竟然「反口」，不讓高圖爾斯回歸家鄉：「當時我的離隊變得越來越不可能，因為頂級門將太貴了。高層們跟我說，承諾未能兌現了，請你繼續努力一會兒。」 最終泰拔高圖爾斯為了子女，決定以不回歸隊伍作出反抗，而車路士亦唯有以7160萬鎊的天價，簽下門將阿列沙巴拿加以作代替。

259